中國債務違約常態化 今年前10月已達千億人民幣

中國債務違約常態化 今年前10月已達4300億台幣

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕中媒「第一財經」報導，標準普爾表示，中國債市違約已經「常態化」，今年前十個月境內違約金額高達一千億人民幣（約四三○○億台幣），超過去年違約金額的總和。

是否引爆系統性經濟危機受關切

受到美中貿易戰衝擊，中國經濟加速放緩，且債務爆表、金融風險幾乎遍地等，外界關注未來是否會引爆系統性經濟危機。彭博報導，中國最棘手挑戰，包括中小型銀行和地方國企的財務情況惡化，若無北京支持，相關資金鏈斷裂可能引爆連環倒債的惡性循環風險。

中國今年一至十月境內債券違約金額高達一千億人民幣，違約以民企、工業領域（如石油和天然氣、化學品、資本品、工程建築）和消費品居多。例如中國山東省鋼鐵企業西王集團，其「18西王CP001」債券展期至上月廿七日，到期卻仍未能兌付，觸發其他四檔債券交叉違約，違約債券本金合計達卅三億人民幣（一四一．九億台幣）。

過去多利用海外債市籌資的中國國企也無法倖免，如北京大學控股的方正集團美元債遭拋售；中國國有大宗商品貿易商天津物產集團，近日則提出規模十二．五億美元境外債券重組方案，迫使債券持有人必須承擔價值減記高達六十四％的損失，或接受利息大幅減少的延遲還款；天津物產從四月起就爆發財務危機，可能形成中國廿年來最大的國企違約。

根據彭博經濟研究，中國二○一八年企業債務已創新高、達到ＧＤＰ（國內生產毛額）的一六五％。中國安信證券經濟學家高善文近日表示，中國政府若未能處理人口老化、債務水準過高、投資下滑等問題，未來十年中國ＧＤＰ成長面臨難保四％的挑戰。

另，中國國家統計局昨公布十一月製造業ＰＭＩ（採購經理人指數）意外升至五十．二，較十月上升○．九，為半年來首次回到五十以上的擴張區間，明顯受惠於北京加快推出提振成長的刺激措施，促使內部需求上升；不過，受外部不確定性等因素影響，中國製造業成長壓力猶存。

中共：so?再印銀紙囉

其實中國債務違約有乜影響 ?
欠債不還錢有乜問題

要還美元債

印極都只係印到人民幣